---
title: "Don, o Vagabundo"
subheadline: Um Exemplo de criação de personagem de Espírito do Século, usando meu cenário pessoal Primordiais
layout: personagens
categories:
 - personagens
comments: true
tags:
  - Primordiais (Fate Básico)
language: br
---

Nascido em Berço de Ouro, Donald E. J. Campstel III jamais imaginou que um dia poderia viver em uma situação em que tudo o que tem na vida caberia nos bolsos de seu surrado paletó. Sempre Mimado e tendo estudado nas melhores escolas, acabou indo para a Guerra como médico de  Campanha, lutando ao lado dos Aliados no interior da França. Quando voltou, conseguiu aproveitar ainda um pouco a vida e teve a presciência de pagar os estudos de sua irmã Victoria Lavender Campstel II (ou Vicky, como viria a se chamar) com o dinheiro que tinha.  

Foi quando ouve o _Crash_ da Bolsa de Valores e, de uma hora para a outra, todo o dinheiro de seus pais virou água. Seus pais, em desespero, tentaram se matar. Ao perceber a loucura dos mesmos, pegou algumas roupas suas e de sua irmã Vicky e fugiu, enquanto seus pais explodiam a casa em uma labareda de chamas com eles dentro. Ao olhar aquelas chamas, Don pensou em arrumar algum serviço em algum lugar, mas foi percebendo que não tinha boas qualificações, embora os conhecimentos de Médico de Campanha lhe dessem alguma forma de conseguir ao menos comer. Três meses se passaram com ele atravessando os EUA de costa a costa no _Early Hummingbird_, oculto dentro dos vagões de carga, conversando com outros vagabundos que também procuravam algo melhor.  

Até que uma série de assassinatos chamou a atenção dele. Confindido com o assassino, conseguiu comprovar sua inocência e o capturar, solucionando o mistério de tais mortes (eram relacionadas a gangues mafiosas de Chicago, Bonston e New Orleans).   

Em seguida, teve que procurar sua irmã, que fugira do Colégio de Freiras onde ela estudava, o _St. Sophie_ em Newark, e adotara a mesma postura de andarilha do irmã com apenas 14 anos. Quase ambos foram mortos no _White Swan_, quando atacados por espíritos invocados por um mago maligno, tendo a ajuda da estranha médium Yelena Kievskaya.  Nesse momento os dois perceberam serem Primordiais e conseguiram entrar em contato com Angelus, conhecendo outros como eles.  

Apesar de tudo, Don continua sendo um _hobo_, um andarilho vagabundo, assim como sua irmã. Vestem andrajos quase estereotípicos de um vagabundo: normalmente seu sapato possui furos (se não tiver perdido parte do couro), seu chapéu é furado e as roupas remendados. Algum riem dele lembrando os palhaços do _Ringling Bros. Barnum & Bailey Circus_, mas Don não esquenta. Para ele, por algum motivo, a falta de um local para morar é uma ótima sensação.  

Possui amigos em praticamente todo lugar onde existe uma estação de trem e, diferentemente de outros vagabundos, preza pela aparência: costuma lavar suas roupas e tomar banho sempre que possível, embora jamais as jogue fora, por mais remendadas que estejam, ao menos enquanto elas as servir.  

---

## Don, o Vagabundo

### Aspectos

|                **Tipo** | **Aspecto**                                             |
|------------------------:|:-------------------------------------------------------:|
|              _Conceito_ | _Um_ Dândi _Vagabundo e Primordial_                     |
|           _Dificuldade_ | _Sempre bem vestido e elegante, mesmo com roupas rotas_ |
|              _Infância_ | "Vicky pode contar comigo"                              |
|               _Guerra!_ | _Médico de Campanha (França)_                           |
|             _Aventura!_ | _Falido pelo Crash de Nova Iorque_                      |
| _Participação Especial_ | “Para que uma casa se o mundo pode ser o nosso lar?”    |
| _Participação Especial_ | _Um conhecido em cada estação_                          |

### Perícias


|          **Nível** | **Perícia**  | **Perícia** | **Perícia**  | **Perícia** |
|-------------------:|:------------:|:-----------:|:------------:|:-----------:|
| _Excepcional (+5)_ | Contatos     |             |              |             |
|       _Ótimo (+4)_ | Empatia      |             |              |             |
|         _Bom (+3)_ | Vigor        | Vontade     |              |             |
|    _Razoável (+2)_ | Conhecimento | Comunicação | Percepção    |             |
|     _Regular (+1)_ | Atletismo    | Lutar       | Investigação | Furtividade |


### Façanhas [ Recarga: 5 ]

+ **Médico de Campanha:** +2 em todos os testes para curar _Consequências Físicas_ usando Ciência;
+ **Marcas de Vagabundo (_Hobo Sign_, StofC 478)**
+ **Conheço um cara que conhece um cara:** +2 em todos os testes de _Contatos_ para verificar se consegue achar alguém que saiba ou tenha algo que você precise
+ **Conheço seu tipo!:** como _Escudo da Razão_ (FB 96), mas utilizando _Empatia_ no lugar de _Conhecimento_
+ **Faro para Problema (FB 100)**

### Estresse

+ **Físico:** `5`{: .fate_font}
+ **Mental:** `5`{: .fate_font}
